［嚴選］最當見最礙眼錯別字

中英皆可

中：
準 vs 准
例：我唔准你咁講
哪 vs 那
例：哪有錢

英：
最近比較少見 低級錯誤 但見到都
Fun vs funny
Bored vs boring

有人有興趣傾再繼續加例子
一齊學好正字

唔-->吾

唔好話啲吾系甘牙法國G 嗰啲啦唔係就太多例子

比俾畀

現家
由細到大都剩係聽過 宜家 依家

使 洗

重複 重覆

慢 漫
度 渡

請稍後

呢家

有d打「呢家」添

「那」可以當「哪」
但「哪」唔可以當「那」喎

俾 畀 比

著署暑

藉 籍
薄 簿

鐘意
鍾意

小 同 少

根本 跟住

標題錯字

見到有人打天日(聽日) ,雖然據說呢個都可以用，但都好撚礙眼屌佢老母

㗰氣
其實 㩄氣 先係正字 不過無乜人用

求先 頭先

outlook appearance

+1

法國 發覺

迷惘 迷茫
兩個意思唔一樣 啲人成日亂用

其實「躁」都好多人用錯

突顯
凸顯

冇難道
冇難度

挽

中：
中國人 vs 香港人
例：你係中國人

利申 bno holder

Ew 同 Aw
喺ig班女，影下cafe食物相就 "ewwww my favorite"

中意呢

係 喺 起

Awwwww

聽日 vs 天日
琴日 vs 尋日

咩野叫最當見

應該係尋日 琴日真係諗唔到點解

「係」同「起」
起乜鳩

突應該係通用？
凸好似係指physically 咁凸出黎
之前個中文miss話應該用特顯
但用字同讀音都會隨時間同廣泛度而變
所以多數用突顯

Affect vs effect
咁都錯

哪，是疑問代詞，用以表示疑問，相當於廣東話的「邊」，如 哪個 = 邊個，哪邊 = 邊邊，哪裏 = 邊度

哪有錢有咩錯？

「當見」 同 「常見」

敗筆同敗北大把人唔識分

原來個例句係正確示範 𠵱家先知

佢應該係想講顯眼

頭先都睇錯想問

"做咩"打做"仲咩"
仲有"乜"見過人打做"也"

做也鳩

挽。。。。真係挽你老母咩
幼稚園老師教你玩，連呢個字都唔識真係切腹自殺啦仆街

即便 (喺書上都幾常見)

想知係我文盲定係「即便」已經取代咗「即使」

呢個錯字嚟？

Gonna vs going

charm同charming

衛 衞

真系好常見🤔

俾 同 比

好奈 好耐

啲餐廳十間有九間都會寫咗豉油做鼓油

英文:
Outfit/appearance(睇情況) VS outlook

用錯得呢個字通常都係啲懶chill懶國際化懶有life style，但英文差既港女港男

我見過gonna to

佢VS許 聽到就燥

後面2個點分

衝 沖

你講野會唔會講 是咪？

Agger 終於發現有人同我一樣覺得有問題

終於有人講出嚟
用「起」代「係」嘅人真心要糾正下啲懶音
中學識得幾個用「起」嘅人

己>已

吊 屌

贏 嬴蠃羸臝驘卜口月

其實係咪分唔到「准」同「準」邊個係正字
所以先唔知例句係正確示範？

好躁，而不是好燥

「嗰」同「個」發音好似唔同㗎喎
要睇用係乜嘢情況
多數係「嗰個」（例：嗰個人、嗰度）
反而見過人打「果個人」、「果度」
乜唔係「果」先係「嗰」嘅錯別字咩

利申：戴頭盔，唔肯定，求指教

哪 同 那
其他打同音字都叫睇得明
有時啲人又要打書面語
又要錯哪 同那
有時會load唔到佢其實想講啲乜

上面就上面，點解啲人要讀“上邊“

尋日 琴日
邊個先係正字

大 太

唔明點解啲人會分唔到

必須 同 必需
咁 同 噉 好似都係
仿傚／效？ 呢個求教

government 成日見人漏咗個n字

講起錯字問題，我想講有時見到人用錯字同佢講，佢就話明咪得囉/咪咁執著，講到好似我問題咁 錯就錯啦，明就得既話唔洗創造咁多字出黎，全部用死一個同音字咪得

帶眼鏡
你老母帶眼鏡點睇野呀? 戴撚住先睇撚到呀

d大愛撚左膠最撚中意用
連個人生都攻擊到 勁撚到呢

最常見打錯做最當見

最嘅範圍到底係一個定多個

除左寫之外
一聽到啲人講「國」做「角」就好唔舒服

因為有左邊右邊先衍生出嚟?

大部份懶音都幾難頂其實

要揀出錯別字 首先要搵到個正確嘅字出黎
好心咪再講口語字啦
書面語就話有明確標準啫

仲 重

仲係指排第二，仲弟、仲春etc.
重係還嘅意思，司馬遷〈報任安書〉：「而僕又茸以蠶室，重為天下觀笑。」

所以應該係：重有最靚嘅豬腩肉

想問呢個"岀"字係咪唔岩？

笑左
仲咩係d人懶音 諗起都

其實年代唔同
不成文既規定都變得好模糊
不過上得高登連登
基本嘅吾系甘牙一定要屌
因為呢個係高登既文化
唔好同我講呢度係連登
諗清楚一開始啲巴打點解棄高登過黎
尊重返個文化

講返錯別字
樓主講緊100%係我想講嘅野

哪同那
唔關高唔高登連唔連登事
係中文水平

咁 > 甘
我甘你老母呀

見好多人打「呢家」
其實點懶音法都唔會係用個呢字
真係唔明

跟本 根本

常->當

呢家同而家依家LI家都唔同用法

呢家野
呢度嗰度

我就係想講呢樣野

咁 vs 噉
有冇想駁我？

例：呢件事大家都噉睇。
例：枝竹竿要咁長先啱用。

鍾意—有鍾情、鍾愛之意思
中意—原指合心、合意

好似係同一個意思

准-准許之意
準-即將之意

髀同脾
雞髀先係

當
常

On9標題

不准係啱 有批准既意思
准確先唔啱 要用準確 依個時候准先當係簡化字用

參考：

中文老師好細個就教 記到依家 原來咁多人撈亂

自製 同 自制
好撚多人腦殘弱智
製字同制字都唔識分
明明係兩個完全唔同嘅意思

玩>挽

唔知幾時由邊個發明嘅！
明明仲難打過原本個玩字
我當你手寫 明明又多筆劃過原本

好弱智！

呢個係咩字

想問下
無 定 冇

 vs 依
但好似iphone load唔到個
掛 vs 啩
我有日用個「啩」俾人話怪

所有懶音
起邊到呀？
你起未傻架
果類......

無係正確寫法
但冇都岩 似簡寫咁
我覺得

係咪 vs 係未

係咪喺度
v
v
v
係未起度

好似有鄉音咁

睇得淘寶多d人應該成日用自制

完璧歸趙
金碧輝煌
牆壁

系 吾 系 甘

諗
有人會打做唸 真係想衝過去一拳打爆佢地

那有錢都岩啦

錯乜

而今

直接用「無」

啱
走入嚟正字post但打「岩」
啱係第一聲
岩係第四聲

尋日

恁

affect vs effect
保守估計七成北美人會調轉用

玩 挽
挽你老母

哈

但li家個li真係搵唔到字代替

反問句可以用那取締嘅咩

利申中文小六程度

呢鬼成日寫錯
Here vs. hear
同埋
It's vs. Its
幫佢哋改返啱佢會夠膽話我錯

係我on9 一時打錯
自

好柒

「那」有嗰度嘅意思：嗰度有錢
「哪」用得依個就通常係用喺問句嘅開頭度 那有錢所以係解作：邊度有錢？
利申：戴定頭盔先 依啲全部都係我諗出黎，無上網查過

噶

已經 > 以經

嗰 vs 個
嗰個人人都係咁 個個人都係咁

自膠多咗個人字

畢竟
不竟

識人人講"佢"會有懶音變咗"許"
最撚on9係條友打字都會照打"許"

例句 "許地話今晚一齊食飯"

底 vs 低

留低鎖匙喺櫃底

Your vs you're

但有人將 呢家 當咗做 依家 用

係 的確好多人講
我諗極都唔明

噶
好似係咁寫
唔撚識讀
唔撚知佢點解會打呢個字
剩係知用蝗語拼音先會打得出
但佢又識打 唔係咁呀 喎
挽
打親挽嘅都會話因為讀音啱
咁你又走去打 吾/5 系 甘/金 牙 岩 哥/戈 ge gum 5g 加/ga

啫→傘
例如咩啫變咗咩傘
大佬兩隻字個音完全唔同㗎喎

呢家同呢家野唔同架

制造 製造

佢哋唔識打個「遮」字
不過都係錯字

草 vs. 儲
都係唔啱音唔明點樣開始

不過呢啲5P 字都唔知算唔算錯別字

那本來先係正字：
宋．辛棄疾．《瑞鷓鴣．膠膠擾擾幾時休》：「那堪愁上更添愁。」
意思係怎麼，表示疑問

ching

廁-->圊
明明原本靚好多

姐 vs 啫

反而想知進行中用嘅「緊」
eg:做緊嘢
係咪正字嚟？

抄 炒

發音嚟講係
做緊同做梗兩者意思都幾唔同

戈度 vs 個度

嗰度 但有啲人會將個「嗰」提高幾個音，可能先會演變成戈度

你過妮 你過黎 妮真係見過最撚過分既一個

無線教壞人
以前係睇新聞學正字

響
响

咪打殘體字啦